
\medskip

Soit $\left(u_n\right)$ la suite définie par $u_0 = 1$ et pour tout entier naturel $n$

\[u_{n+1} = \dfrac{u_n}{1 + u_n}\]

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer les termes $u_1$, $u_2$  et $u_3$. On  donnera les résultats sous forme de fractions irréductibles.
		\item Recopier le script python ci-dessous et compléter les lignes 3 et 6 pour que liste(k) prenne en paramètre un entier naturel k et renvoie la liste des premières valeurs de la suite $\left(u_n\right)$ de $u_0$ à $u_k$.

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.5\linewidth}{|l|X|}\hline
1.&def liste(k) :\\
2.&\qquad L = []\\
3.&\qquad u = \ldots\\
4.&\qquad for i in range(0, k+1) :\\
5.&\quad \qquad L.append(u)\\
6.&\quad \qquad u = \ldots\\
7.&\qquad return(L)\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
	\end{enumerate}
\item On admet que, pour tout entier naturel $n$, $u_n$ est strictement positif.

Déterminer le sens de variation de la suite $\left(u_n\right)$.
\item En déduire que la suite $\left(u_n\right)$ converge.
\item Déterminer la valeur de sa limite.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Conjecturer une expression de $u_n$ en fonction de $n$.
		\item Démontrer par récurrence la conjecture précédente.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

